d’équation \markdownRendererDollarSign{}x=\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}y\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}=\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}z\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}3\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 1. Vérifier que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}3=P\markdownRendererBackslash{}oplus D\markdownRendererDollarSign{}. 2. Soit \markdownRendererDollarSign{}p\markdownRendererDollarSign{} la projection vectorielle de \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}3\markdownRendererDollarSign{} sur \markdownRendererDollarSign{}P\markdownRendererDollarSign{} parallèlement à \markdownRendererDollarSign{}D\markdownRendererDollarSign{}. Soit \markdownRendererDollarSign{}u=(x,y,z)\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}3\markdownRendererDollarSign{}. Déterminer \markdownRendererDollarSign{}p(u)\markdownRendererDollarSign{} et donner la matrice de \markdownRendererDollarSign{}p\markdownRendererDollarSign{} dans la base canonique de \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}3\markdownRendererDollarSign{}. 3. Déterminer une base de\relax